<resources>
    <string name="app_name">800 APPELS</string>
    <string name="enseig_apprentiss"><![CDATA[Enseignement & Apprentissage(local)]]></string>
    <string name="enseign_region"><![CDATA[Enfance & Enseignement (Régional)]]></string>
    <string name="cultur_jeuness"><![CDATA[Culture & Jeunesse]]></string>
    <string name="municipalit">Municipalité</string>
    <string name="delegation">delegation</string>
    <string name="d_l_gation">Délégation</string>
    <string name="consulter_d_l_gation_d_hammam_sousse">Consulter la liste des contactes des délégation d\'hammam sousse</string>
    <string name="m_decine">Médecine</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_m_decine">Consulter la liste des contactes médecine</string>
    <string name="administrations">Administrations</string>
    <string name="consulteradministrations_locale">Consulter la liste des contactes d\'administrations locale</string>
    <string name="etablissements_des_soins_locaux_r_gionaux_nationaux">Etablissements des soins Locaux-Régionaux-nationaux</string>
    <string name="etablissements">Etablissements</string>
    <string name="transport_services_divers"><![CDATA[Transport & Services Divers]]></string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_de_la_justice">Consulter la liste des contactes de la justice</string>
    <string name="comptabilit_fiscalit_consulting"><![CDATA[Comptabilité,Fiscalité & Consulting]]></string>
    <string name="bank">Bank</string>
    <string name="justice">justice</string>
    <string name="transport">transport</string>
    <string name="voyages">voyages</string>
    <string name="sports">sports</string>
    <string name="pharmacie">Pharmacie</string>
    <string name="administration_r_gionale">Administration régionale</string>
    <string name="park_attraction"><![CDATA[Park & attraction]]></string>
    <string name="notaire">Notaire</string>
    <string name="v_t_rinaire">Vétérinaire</string>
    <string name="optic">Optic</string>
    <string name="radio">Radio</string>
    <string name="avocat">Avocat</string>
    <string name="la_poste">La Poste</string>
    <string name="medecine_d_urgence_de_nuit_assistance_a_domicile"><![CDATA[Medecine d\'urgence,de nuit & assistance a domicile]]></string>
    <string name="pharmacy">pharmacy</string>
    <string name="veterinary">veterinary</string>
    <string name="eyeglass">eyeglass</string>
    <string name="adminstration">adminstration</string>
    <string name="culture_et_jeunesse_d_hammam_sousse">Culture et jeunesse d\'hammam sousse</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_v_t_rinaires_d_hammam_sousse">Consulter la liste des contactes des vétérinaires d\'hammam sousse</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_pharmacies_d_hammam_sousse">Consulter la liste des contactes des pharmacies d\'hammam sousse</string>
    <string name="huissier">Huissier</string>
    <string name="assurances">Assurances</string>
    <string name="consulterclubs_sportifs_et_associations_d_hammam_sousse">Consulter la liste des contactes des clubs sportifs et associations d\'hammam sousse</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_hotels_d_hammam_sousse">Consulter la liste des contactes des hotels d\'hammam sousse</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_notaires">Consulter la liste des contactes des notaires</string>
    <string name="doctoeur">doctoeur</string>
    <string name="radios">radios</string>
    <string name="hotels">hotels</string>
    <string name="parks">parks</string>
    <string name="culture">culture</string>
    <string name="law">law</string>
    <string name="assurance">assurance</string>
    <string name="communication">communication</string>
    <string name="architecture">architecture</string>
    <string name="finance">finance</string>
    <string name="caszes">caszes</string>
    <string name="courtroom">courtroom</string>
    <string name="cultures">cultures</string>
    <string name="consulteropticiens_d_hammam_sousse">Consulter la liste des contactes des opticiens d\'hammam sousse</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_parks">Consulter la liste des contactes des parks</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_hussiers">Consulter la liste des contactes des hussiers</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_comptables">Consulter la liste des contactes des Comptables</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_avocats">Consulter la liste des contactes des avocats</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_architectes">Consulter la liste des contactes des architectes</string>
    <string name="liste_des_contactes_de_administrations_r_gionale">Liste des contactes de administrations régionale</string>
    <string name="municipalit_hammam_sousse">Municipalité Hammam Sousse</string>
    <string name="consulteragences_de_voyage">Consulter la liste des contactes des agences de voyage</string>
    <string name="agences_de_voyage">Agences de voyage</string>
    <string name="transport_autres_services_divers"><![CDATA[Transport & autres services divers]]></string>
    <string name="sport_association"><![CDATA[Sport & Association]]></string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_radios">Consulter la liste des contactes des radios</string>
    <string name="etablissement_culturel_r_gional">Etablissement Culturel Régional</string>
    <string name="achitecte">Achitecte</string>
    <string name="consulterposte_tunisienne">Consulter la liste des contactes des agences de la poste tunisienne</string>
    <string name="consulteragences_banquaires">Consulter la liste des contactes des agences banquaires</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_des_urgences">Consulter la liste des contactes d\'urgences</string>
    <string name="hospital_building">hospital building</string>
    <string name="class_rooms">class rooms</string>
    <string name="banking">banking</string>
    <string name="uregences">uregences</string>
    <string name="police_garde_nationale">police-garde nationale-protection civile</string>
    <string name="consulter_la_liste_des_contactes_d_assurances_d_hammam_sousse">consulter la liste des contactes d\'assurances d\'hammam sousse</string>
    <string name="description">Description</string>
    <string name="title">Title</string>
    <string name="phone">phone</string>

    <string name="title_activity_presentation">PresentationActivity</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="titretxt1">Situation Géographique et cadre naturel :</string>
    <string name="txt1"><![CDATA[L’agglomération de Hammam-Sousse est située à 10° 36’ de longitude et 35°31’ de latitude nord, en plein Sahel de Sousse. Le centre de la ville est à 1.5 Kilomètres de la côte Sahélienne et de 5.7 Kilomètres au nord du centre ville de Sousse soit à environ 135 Kilomètres au Sud de Tunis au bord Ouest de la GP1. Elle est limitée au Nord par la ville d’Akouda, au Sud par la ville de Sousse, à l’Ouest par la ville de Kalâa–Séghira et ouvre à l’Est sur la mer Méditerranée et constitue « un Site de baignade » remarquable au fond du vaste golfe d’Hammamet (chott menchia :1.6km , chott hammam :2km & chott kantaoui3.8km) . Elle a une superficie de 20 km², (0.7 % de la superficie du gouvernorat de Sousse : 2621 km²). La région est située dans l’ancien Sahel (mot arabe signifiant littoral), au centre de la Tunisie qui fait partie des basses-steppes. Topographiquement, la région est située sur une plateforme peu contrastée, formée de petites collines peu élevées (moins de 100 mètres) et de vastes plaines, ces collines sont coupées par l’oued d’El Hammam, qui se caractérise par un écoulement temporaire en saison des pluies. Puisque la région est située sur la rive sud de la Méditerranée, le climat est tempéré, chaud et sec en été, doux et peu pluvieux en hiver, les précipitations sont le plus souvent torrentielles, avec une moyenne annuelle de 330 mm. En hiver, la température ne descend que très rarement au-dessous de 13 ° en été, elle peut dépasser fréquemment la base des 30°, mais la chaleur reste parfaitement supportable en raison de l’influence modératrice de la mer qui peut affaiblir la canicule avec une fraîcheur méditerranéenne. Les précipitations sont très variables et ainsi on peut constater de longues périodes de sécheresse ou d’ensoleillement dépassant les 300 jours par an. Près de la moitié (44.7%) des observations éoliennes sont relatives aux secteurs Est et Nord-est. On peut confirmer que la région n\'est pas venteuse (favorable au maraîchage des primeurs et à l\'arboriculture délicate), dans la mesure où les observations des vitesses supérieures à 15 m/s ne constituent que 0.1%. L\'humidité relative est toujours élevée (> 65 %). Les conditions climatiques ont donné à la région, l’avantage d’être une ressource naturelle inépuisable, en possédant l’or bleu, fait de soleil, de mer et de la plage de sable, et en ajoutant un savoir faire typiquement arabo-africain, la région fait des miracles dans le secteur du tourisme balnéaire ( 7km de plage de sable, plus de 30 hôtels…) . Malgré les conditions climatiques peu favorables à l’agriculture, H-Sousse était connue depuis longtemps comme un village agricole. Surtout l’olivier, qui peut supporter plusieurs années de sécheresse, qui est entrain de céder tout le terrain au profit de l’urbanisation massive de la région. H-Sousse est situé dans la région hydrographique de Sousse (caractérisée par un écoulement exotérique accidentel). Le niveau de base de la commune et est souvent soumis à l\'inondation surtout que le sol y est hydrographique et que la nappe phréatique sous-jacente est très proche. La canalisation de son aval depuis trois ans n\'a fait qu\'atténuer le phénomène. La question de l’Environnement se pose (pendant la dernière décennie) avec L\'érosion des cotes ou démaigrissement des cotes (épuisement des réserves en sédiments de l\'avant – cote) .La destruction de l\'herbier marin \"posidonie\" constitue un problème de pollution de la mer à cause de margine de certaines huileries et la station d’épuration. Le fondement naturel (mer et plage) de l\'activité touristique, base économique de la commune, semble être menacée. Jusqu’en 1938 la population concentre son activité dans la culture collective du Henchir El Foukaïa (propriété de 600 hectares de terrains , labourée par 420 familles), l’exploitation du jardinage dans les terrains littoraux et dans le vallon qui l’entoure le village. Une tradition dans l’industrie du bâtiment fut créée par l’activité de d’épierrement et d’enlèvement de la croûte calcaire superficielle qui alimentait soit la construction des maisons des bourgs, soit le commerce de matériaux de construction, chaux et pierres, avec les villes voisines. Cette activité est représentée en forme assez artisanale par quelques briqueteries, quelques fours à chaux, etc.… Aujourd’hui H-Sousse ne demeure plus un important fournisseur en légumes et fruits du marché de Sousse. Sa population fortement accrue est en bonne partie employée dans différents domaines (l’industrie du bâtiment, tourisme, administration). Ajoutons enfin, que le pourcentage des habitants de H-Sousse qui travaillent hors de la ville est important. En 1857 on compte :2500H - 1957 :8236H - 1967 :11876H - 1975 :15603 H - 1980 :18311 H - 1994 :26531H 2014 : 42937H Entre 1940 et 1956, le bourg s’étend vers le Sud et le Sud Est. En 1956, H-Sousse se présentait comme le typique bourg agricole Sahélien avec un habitat groupé et très dense entouré de vergers et de terrains agricoles. En 1962 et après la création de la commune en 1957, l’extension de H-Sousse a été négligeable et son étendue reste à peu près la même, mais le squelette de la nouvelle voirie et l’implantation de services principaux sont déjà fixés et on devine la future extension vers le Sud. En 1973, l’activité du bâtiment et l’expansion démographique étaient considérables et le bourg atteint une extension remarquable avec l’apparition d’une nouvelle forme d’aménagement de l’espace. En effet, c’est à cette époque que se sont implantée les nouvelles cités SNIT et les villas. A cette date la surface urbanisée située à l’Ouest de la GP1 est égale à 96 hectares avec une augmentation de 100 % en 15 ans. En 1980, les limites du bourg ne diffèrent pas de ceux de 1973 que par quelques logements construits à l’Est de la GP1. Cette faible extension, découle du fait que le terrain à H-Sousse devient de plus en plus rare à l’Ouest de la GP1. Celui situé à l’Est n’est pas abordable par la masse populaire et il est destiné soit à l’agriculture soit aux villas..]]></string>
    <string name="titre2">Il était une fois ...</string>
    <string name="txt2"><![CDATA[Hammam-Sousse fait partie de cette terre africaine, tendue vers l’Europe, qui témoigne d’un passé glorieux en permanente évolution, terre qui garde sur son sol les inscriptions des ancêtres à travers les civilisations qui s’y sont succédées ; Berbère, Phénicienne, Romaine, Vandale, Byzantine et Musulmane. H-Sousse, une partie de la Tunisie, terre des civilisations, carrefour terrestre et escale maritime, un atout de la Méditerranée, où se rencontrent l’Occident et l’Orient. La présence des hommes à H-Sousse comme dans les autres régions du Sahel date de très loin. En effet, le Sahel fût le Berceau de quelques tribus Berbères itinérantes et sédentaires et ce depuis onze siècles avant J-C. Pendant la période phénicienne, on fonde le centre commercial phénicien Hadrumétum vers le Xème siècle avant J-C et qui influence avec son économie lucrative, au cours de l’époque Carthaginoise – Romaine, les régions voisines. En effet, des rassemblements d’agriculteurs et de chasseurs se sédentarisent dans les régions de Blida, de Kenta et de kbibat: des tombes renseignent sur les techniques funéraires des anciens qui mettaient des lampes à huile et des cendres des défunts dans « les jarres » qui datent de la période punique. Avec la chute de Carthage en l’an 146 avant J-C, commence l’époque Romaine qui s’étend de l’an 146 avant J-C jusqu’à environ l’an 429, au cours de cette période la région de H-Sousse (qui se trouve a mi chemin entre Hadrumétum et Gurza connaît une agriculture lucrative). Le plus important site appelé \"dîmes\" est assez vaste. Appelé \"Henchir Erroumane\" leur localisation se trouve à l\'Ouest de la ville de H-Sousse. Sa superficie est de l\'ordre de 15 ha. Ces vestiges se présentent sous forme de citernes romaines recouvertes par des voûtes en berceau, de fragments de bassin, de fûts de colonne, de parterres recouverts de mosaïque. Mais la terre est abandonnée à cause de l’invasion destructrice des vandales (429 – 533) et la propagation de la politique de « la terre brûlée », ce qui réduit de nouveau la présence humaine derrière les remparts de l’actuelle ville de Sousse. Sous l’ère Aghlabides, on fonde le noyau de la ville, qui se constitue au départ sur le lieu connu sous le nom d’ « El-Ksar », une petite cité entourée par un rempart très haut, doté d’une porte unique sur la face orientale, débouchant sur la place du marché : Errahba qui est habitée par la tribu d’El Bouzia (DAR Mani) .Au 11ème siècle avec l’installation des familles de jardiniers s’est formé le tissu ancien, le premier faubourg a été formé à partir du 12ème siècle le bourg se présentait sous la forme d’un groupement de dars (Maison à patio.) ouvrant sur un Zekak (Impasse. ) fermé la nuit par une porte orientée à l’Est. Chaque cité (houma) est habitée par une grande famille : (Houmet les Mhara, Houmet Dar Mani, Charâ Chouahda).Mais la plus ancienne construction de l’ère Islamique est le Marabout de « Sidi Sahloul ». Les Fatimides, les Zirides, les invasions dévastatrices des Banû Hélal (1051 – 1052), la conquête des Normands (1148 – 1160), qui occupent la côte de Sousse à Gabès, et les Hafsides (1229 – 1574), passent pour laisser place à la dynastie Husseinite sous le règne de laquelle on trace en 1857 « la première carte du village » H-Sousse, où on compte l’existence de 14 huileries, 4 moulins, un bain maure et 250 domiciles. L’appellation « Hammam-Sousse » a une liaison étroite avec les vestiges d’un « bain maure » Située au Nord-est de l’actuelle ville et d’architecture non identifiée encore jusqu’à 2010.En 2009,les fouilles et les sondages archéologiques entamées par Moufida Ladhari Chargée de recherches en archéologie romaine et histoire ancienne chez Institut national du patrimoine dans les Thermes de la Balda el Qdima d\'Hammam Sousse, ont confirmé qu’il s’agit d’un lieu de culte chrétien (Baptistère) qui fait parti de l’époque chrétienne en Tunisie ,environ la fin du deuxième siècle après J-C ( Intervention de M.Ladhari pendant le séminaire organisé par l\'Université de Sousse, les 16-18 mars 2010,dans le cadre de ses rencontres périodiques, sur les villes et villages du Sahel, à travers l’histoire.Ce séminaire traite durant trois jours, des thèmes relatifs à l\'histoire de la ville de Hammam Sousse, en se référant à des sources historiques, des documents des archives nationales, des sites archéologiques et des monuments historiques de la ville). Le baptême par immersion totale ou partielle se fait dans le basin trouvé dans le site de Balda kdima. le Cheikh Mohamed EL Bahri, nous a fait part que lors de la destruction de l’ancien Jemâa El Ksar, il fût facile de déterminer la date de la construction du Jemâa grâce à une pierre gravée et reportant le Jemâa au 10ème siècle. L’analyse au laboratoire confirme cette date..Le 20 Avril 1864, les hommes de la tribu arabe les Mthalith attaquent le village de Hammam-Sousse à cause des taxes imposées par le pouvoir d’El Bey. Le 30 Mai 1864 H-Sousse participe avec les 51 villages du Sahel à cette révolte anti-fiscale, dirigée par Ali Ben Gdahem contre le pouvoir d’El Bey de Tunis. Elle participe à la rébellion et est vaincue dans la bataille de Kalàa-Kébira par l’armée d’El Bey, guidée par le général Ahmed Zarrouk. Le 7 Octobre 1864, comme les autres villages du Sahel, H-Sousse paye trop cher cette participation à la rébellion avec l’exécution de son Chef El Gandouz et le pillage d’une grande somme d’argent environ 500 milles « Rials ». Dés l’établissement du protectorat français, le 12 Mai 1881 H-Sousse participe au mouvement de protestation qui se transforme en attaque contre les forces d’occupation à partir du 12 Septembre 1881. Le 15 Septembre 1881 H-Sousse participe à « la bataille de Kalaa Kébira » : 180 citoyens contre 1100 soldat français. Le 13 Mars 1903, fut la date de la première visite scientifique & archéologique des ruines de Sidi Kantaoui « qui lui ont paru fort curieuses » ( visite réalisée par le Dr Carton Président de Société Archéologique de Sousse. Ce site fut la découverte Du Commandant Giorgi «il y a plusieurs années, au Nord-est de Hammam-Soussa, près de Sidi Kantaoui, une vaste construction antique qu\'il serait peut-être intéressant d\'étudier et il attire sur cette construction l\'attention des Membres de la Société. Aucun des assistants ne connaissant cette ruine, plusieurs des Sociétaires décident d\'aller la visiter. » Lors des événements du Zellej (7 – 8 Novembre 1911) les autorités Françaises emprisonnent : « Abdel Kader Ben Amor Chtioui » (qui a seulement 20 ans) et l’accusent de rébellion et de collaboration dans les événements de « Bab Souika » et du Zellej et le condamnent à 15 ans de travaux forcés. A partir des années vingt les habitants de H-Sousse participent au mouvement national qui revendique la liberté. Ils aident l’ancien parti de destour comme le néo-destour après 1934, le mouvement accentué après la deuxième guerre mondiale (1939 – 1945) se maintient jusqu’à « l’indépendance ». Dès les années cinquante, le village participe à la construction de la future Tunisie: L’association des scouts voit le jour en 1946, l’Espoir Sportif de H.Sousse en 1954 et la Jeunesse Théâtrale en 1957.La municipalité naît le 9 Janvier 1957, le conseil municipal de la ville de hammam a été élu d’une manière démocratique En 1957, Après une compagne électorale historique et un vote libre. Il fut le l’un des deux conseils qui ont vécus une véritable expérience démocratique en Tunisie d’après indépendance. Mr Sadok Galas fut Le premier Président du conseil municipal avant l’ordre de dissolution. Enfin le 2 Avril 1979 la ville devient Centre de délégation. Le 7 novembre 1987 H-Sousse vit comme toute la Tunisie La déposition du Président Habib Bourguiba par le Premier Ministre Zine EL abidine Ben Ali. Après 23 ans d’une présidence autoritaire et policière, caractérisée par l’importance de la corruption. Ben Ali est chassé le 14 janvier 2011 par une révolution populaire.qui permet à l’assemblée constituante l’adoption d’une nouvelle constitution le 26 Janvier 2014 et Mr Beji Caid Essebsi est devenu le Président de la république.]]></string>
    <string name="titre3">Libre promenade</string>
    <string name="txt3">Un clin d’œil sur les fresques du peintre « Salem Bourkhis » qui embellissent le petit jardin de la municipalité est souhaitable ; à travers ce travail artistique, l’artiste vous invite à une libre promenade pour découvrir la richesse historique et culturelle de la ville. Des pinceaux, des idées conjuguées au savoir-faire artistique de « Ridha Dahmane » vous présentent avec des lignes simplifiées et des techniques picturales, la mémoire de la ville, ses coutumes, ses activités, ses légendes, un travail qui rend plus beau les expositions de l’artiste Ridha. Le visiteur d’H-Sousse se sent obligatoirement attiré par des affiches de spectacles, des annonces pour des expositions ( peintures livres….) dans les trois maisons de culture et de jeunesse (Sahloul, Sidi Ben Aissa et Ali Douaji) des festivals durant toute l’année .En utilisant « la carte de la ville » , (élaborée par la jeune chambre économique de H-Sousse ou celle de Mr Ridha Gaaloul ) il est très facile de se promener à travers ses rues et ses ruelles , de découvrir les rares portes traditionnelles des maisons appelées « Bâb El Khoukha », De rencontrer les rares femmes vêtues de « Takhlila rouges » et portant sur le dos la « Charia » une sorte de « gros couffin » souvent utilisé pour porter les achats du « Souk Essebt » : marché hebdomadaire, lieu de rencontre des citoyens d’Hammam-Sousse et des régions avoisinantes. Il est intéressant de découvrir la décoration de la mosquée « El Iriane », de visiter la mosquée d’ « El-Ksar », implantée dans le plus ancien quartier de la ville « Errahba », un chef-d’œuvre d’architecture moderne embelli par des pièces de mosaïque impressionnantes et dont la beauté réside dans son minaret : l’un des plus anciens édifices de la ville. Une visite au Marabout de « Sidi El Gharbi » à 200 mètres d’ « El-Ksar » est souhaitable pour se baigner dans l’eau douce et fraîche du puits du saint Marabout, ou dans l’un des dizaines bains maures que compte la ville,avant de se diriger vers le Sud de la ville pour visiter « Sidi Sahloul » ; un édifice du passé lointain, qui est construit avant la ville même, lieu idéal pour découvrir les danses et la musique folklorique au cours d’une cérémonie de circoncision. C’est comme le paysage panoramique de la ville observé à partir de la petite colline du saint Marabout « Sidi Ali chouk » ou de voir la cité du Port El-Kantaoui observé à partir du saint Marabout « Sidi El-Kantaoui » ou à partir du parc de distraction du « Hannibal Parc ». Au nord-est de la ville, loin des constructions, des routes et des plages, pour les amateurs du silence et des promenades à travers les champs, en poursuivant les pistes, le visiteur se trouve devant une succession « d’îlots de verdure », des petites parcelles plantées d’oliviers, et découvre des hommes attachés à leurs fermes fertiles (dans ce monde de silence le seul bruit qui règne est celui des pompes à eau des puits). Il est probable qu’un paysan vous invite a vous promener à dos de mulet ou d’âne, ou a déguster un plat de campagne : de la pomme de terre grillée au charbon du bois, avec du pain de « Tabouna » trempé dans l’huile d’olive et le harissa (sauce de piment rouge, diluée dans l’huile d’olive) ou à un plat de « Chakchouka », sorte de ratatouille provençale, servie parfois avec un œuf poché). Pendant toute l’année, il est agréable de se promener sur « la plage d’Elmenchia », sur le sable jaune de la Méditerranée. Allonger sur une chaise longue au café marin Seksy , entendre des morceaux de solo éternels joués par les vagues, regarder les oiseaux qui survolent les lieux, rencontrer des pêcheurs sur les blocs de pierre de la digue ou la quai du Port El-Kantaoui, respirer l’air salin tout en regardant le lever du soleil ou la lune qui éclaire la nuit à travers un tableau panoramique impressionnant,une promenade sur le quais du « Port El Kantaoui » est préférable avant de déguster un plat original dans l’un des restaurants-traiteurs du Port ,au centre de la Ville.</string>
    <string name="titre4">Héritage du passé : Bain, … Charia et propreté</string>
    <string name="txt4">On ne peut parler d’H-Sousse sans évoquer ses coutumes et ses traditions. C’est avec une grande conviction synonyme de fierté et d’attachement aux racines que les habitants d’H-Sousse ont su préserver leurs coutumes et traditions, mais aussi les maintenir et les renforcer malgré la tentation de modernisation. Cet état de fait n’a nullement entravé l’évolution de la société. La ville est connue par ses traditions de la « Charia » (sorte de sac à dos), son costume féminin la « Takhlila » rouge, le cardage de la laine (par les femmes installées dans le salon traditionnel le Skifa), pour confectionner des « Bornus » ; des « Cadrouns » et « l’Abana » (sorte de couvre lit).L’eau constitue l’élément essentiel du comportement et des vestiges traditionnels de la ville, c’est ainsi qu’on trouve à chaque maison « un petit bain » et sauna traditionnels dont l’unique modèle se trouve seulement dans la cite punique de kerkaouane au cap bon. Notons aussi, que la propreté est ancrée dans les habitudes,</string>
    <string name="titre5">Une ville rayonnante qui respire la culture</string>
    <string name="txt5">Si le temps témoigne du passé non lointain, il est certain que le visiteur découvre la joie de vivre dans ce petit théâtre de Tunisie ; les activités culturelles, les festivals et la lumière existent depuis longtemps. Depuis les années cinquante, fondouk Hàmed Djegham accueille la chanteuse tunisienne Safia Chamia. Safoua fût là aussi. Des stars du monde théâtral au cours de leurs visites à H-Sousse, ont déclaré leur enthousiasme et leur joie de rencontrer des spectateurs à l’intérieur de la Tunisie sachant accueillir la création théâtrale. !</string>
    <string name="txt6"><![CDATA[Ce n’est pas le fruit du hasard que H-Sousse respire la culture. Le mouvement de la création artistique existait depuis les années 40. Dés 1958 « la jeune troupe théâtrale » était une ressource de pièces populaires, présentées dans l’espace d’un Marabout ou d’une huilerie, devenus des scènes pour jouer des pièces inoubliables. « AH de mon père et de ma belle mère », jouée par le père-acteur « Youssef Laatiri », est le premier acte artistique théâtral. Du père « Ahmed Dahmane » jusqu’à « Hafedh Djedidi » des hommes ont produit des sujets vierges qui ont stimulé les efforts littéraires du professeur « Fredj Lahouar » et son apport au roman tunisien sans oublier les essaies et les textes en poésie de « Amor Dagrir et Aymen Hcen ». La fresque du peintre « Salem Bourkhis », la peinture à huile de « Ridha Dahmane », les expositions de « Mahfoudh Selmi » et « Zouhour Zardi », « Salah & Habib Jegham » Faisant partie des meilleurs animateurs et journalistes radiophoniques tunisiens (avait un créneau, plutôt un credo : il défendait l’idée que la culture était à la portée de tous), sans oublier les efforts inépuisables de « Béchir Hassen » dans le domaine des jeunes…, témoignent de la profondeur de l’activité artistique dans cette ville timide, qui ne parle d’elle même qu’à travers les revues les bulletins d’informations diffusés par les associations à partir des années 60, « Sada El Hammam », El Akhlak …, Majaletes …,et dont l’unique but est l’enrichissement de la vie associative et la stimulation de toute action de créativité. Les lumières des « festivals » n’arrêtent jamais d’éclairer les soirées de la ville, des stars, des sept arts ont visité H-Sousse pendant les sessions du festival du printemps pour le théâtre (fin Mars) pendant les soirées du festival El Kantaoui (juillet, Août), au cours du festival de l’enfant (juin).Enfin pendant le festival de Médina chaque ramadan. H-Sousse compte 3 maisons de jeunesse et de culture, 3 bibliothèques, des associations de jeunesse, de culture, d’environnement, autres pour les activités sportives (football, handball, Basket Ball, tennis, tennis de table, boxe, karaté, sport nautiques …) des associations économiques et sociales et d’aide aux handicapés. La contribution de dite croissant rouge tunisien à travers le comité local de H-Sousse, le scouts la JCI H-Sousse est visible à travers le territoire tunisien. H-Sousse a grandement contribué à la construction de la Tunisie moderne. C’est grâce aux efforts de son fils « Mokhtar Latiri » (mars 1926 - avril 2007),le deuxième Tunisien diplômé comme ingénieur de Polytechnique en 1947.Il dirige les premiers grands travaux d\'aménagement du territoire tunisien tels que les aéroports, les ports, les complexes touristiques et les centrales électriques.]]></string>
    <string name="footer">*Document d’après le manuscrit EL Hmmame kama ohib – Auteur : MANI Mourad 1996-2019</string>
    <string name="_800_appels">800 APPELS</string>
    <string name="picture">Picture</string>
    <string name="_50_groupes_458_titres_815_numeros">50 GROUPES - 458 TITRES - 815 NUMEROS</string>
    <string name="meeting_point">Meeting point</string>
    <string name="hammam_sousse">Hammam Sousse</string>
    <string name="picutica">picutica</string>
    <string name="contactes">Contactes</string>
    <string name="a_propos">A propos</string>
    <string name="projet_r_alis_a_but_non_lucratif_ni_publicitaires_projet_r_alis_par_jci_hammam_sousse_en_collaboration_avec_utica_h_sousse_utss_h_sousse_et_le_comit_local_du_croissant_rouge_tunisien_pour_soutenir_les_8_coles_primaires_de_la_commune_4550_l_ves_et_pour_rapprocher_les_services_des_citoyens">Projet réalisé a but non lucratif ni Publicitaires Projet réalisé par JCI Hammam Sousse en collaboration avec UTICA H-Sousse, UTSS H- Sousse et le comité local du croissant rouge tunisien, pour soutenir les 8 écoles primaires de la commune (4550 élèves) et pour rapprocher les services des citoyens.</string>
    <string name="mppic">mppic</string>
    <string name="jcilogo1stscreen">jcilogo1stscreen</string>
    <string name="piccroissant_rouge">piccroissant rouge</string>
    <string name="heartpic">heartpic</string>
    <string name="infopic">infopic</string>
    <string name="piccontact">piccontact</string>
    <string name="logomunicip">logomunicip</string>
    <string name="projet">Projet</string>
    <string name="president_utss">President UTSS</string>
    <string name="socii_t_slahv_ayed_ennakl">Sociiété Slahv Ayed ENNAKL:</string>
    <string name="boulangerie_ridha_achour">Boulangerie Ridha ACHOUR:</string>
     <string name="hammam_sousse2">Hammam Sousse :</string>
    <string name="mozar_mobilier_zardi">MOZAR Mobilier ZARDI:</string>
    <string name="voyage_et_loisirs_en_tunisie_v_l_t">Voyage et loisirs en Tunisie V.L.T:</string>
    <string name="membres_du_comit_technique">Membres du Comité Technique :</string>
    <string name="noon_design">NOON Design:</string>
    <string name="meublatex">MEUBLATEX:</string>
    <string name="pr_sident_jci">Président JCI</string>
    <string name="amani_sliman_54_655_474">Amani Sliman (54 655 474)</string>
    <string name="txtarab">هدية الغرفة الفتية العالمية بحمام سوسة بالتعاون مع الاتحاد المحلي للصناعة والتجارة والصناعات التقليدية بحمام سوسة واللجنة المحلية للتضامن الاجتماعي بحمام سوسة والهيئة المحلية للهلال الأحمر التونسي لدعم المدارس الابتدائية وتقريب الخدمات إلى المواطن</string>
    <string name="r_compenses">Récompenses</string>
    <string name="mohamed_laatiri_98276_834">Mohamed Laatiri (98276 834)</string>
    <string name="projet_soutenu_par">Projet soutenu par:</string>
    <string name="soci_t_polymex">Société Polymex:</string>
    <string name="cntre_m_dicale_ibn_khaldoun">Cntre Médicale Ibn Khaldoun:</string>
    <string name="meuilleure_publication_nationale_2005">MEUILLEURE PUBLICATION NATIONALE (2005)</string>
    <string name="wassim_jomaa_54_434_118">Wassim Jomaa (54 434 118)</string>
    <string name="houda_lahouar_21_911_924">Houda Lahouar (21 911 924)</string>
    <string name="meilleure_action_regionale_de_developpement_communautaire_2008">MEILLEURE ACTION REGIONALE DE DEVELOPPEMENT COMMUNAUTAIRE (2008)</string>
    <string name="names1">Amel Jegham-Dorsaf Aoun-Mohamed amine Hamzaoui-Majdi Toutou-Siwar Mlahegue-Rahma Idoudi-Amira Print-Asma Gaaloul-Asmahen Jegham-Halima ibn Abi Lotf-Malak Jedidi-Chérine El Golli-Hichem Mlahegue-Taha Mani-Moataz Laatiri-Slah Zardi-Ali Baccouch-Mohamed Amine Weslati-Mohamed Haj Hassine</string>
    <string name="soci_t_al_baraka">Société Al Baraka:</string>
    <string name="el_mouradi_hotels">El Mouradi Hotels:</string>
    <string name="nomination_parmis_les_5_meilleures_actions_en_afrique_et_moyen_orient_cameroun_2018">NOMINATION PARMIS LES 5 MEILLEURES ACTIONS EN AFRIQUE ET MOYEN ORIENT (CAMEROUN 2018)</string>
    <string name="assistance_et_coordination">Assistance et Coordination:</string>
    <string name="vitrerie_mani">Vitrerie MANI:</string>
    <string name="assurance_hedi_lahouar">Assurance Hedi Lahouar:</string>
    <string name="meilleure_programme_nationl_a_long_terme_pour_le_developpement_communautaire_2018">MEILLEURE PROGRAMME NATIONL A LONG TERME POUR LE DEVELOPPEMENT COMMUNAUTAIRE (2018)</string>
    <string name="dev_app_mobile">Dev. App mobile :</string>
    <string name="assurance_nouri_guen">Assurance Nouri Guen:</string>
    <string name="fakher_kerkeni_24_115_666">Fakher Kerkeni (24 115 666)</string>
    <string name="_73364200">73364200</string>
    <string name="_73810220">73810220</string>
    <string name="_73343390_73343291">73343390 – 73343291</string>
    <string name="_31329000">31329000</string>
    <string name="_73246355">73246355</string>
    <string name="comit">Comité</string>
    <string name="soci_t_garage_sidi_salem_g_s_s">Société Garage Sidi Salem G.S.S:</string>
    <string name="pr_sident_utica">Président UTICA</string>
    <string name="aymen_jegham_96922720">Aymen Jegham(96922720)</string>
    <string name="knooz_fm">Knooz FM:</string>
    <string name="hammam_sousse3">Hammam Sousse :</string>
    <string name="association_tunisienne_b_n_volat_au_service_de_la_protection_civile">Association Tunisienne Bénévolat au service de la Protection Civile :</string>
    <string name="station_service_el_kantaoui_ali_jomaa">Station Service El Kantaoui Ali Jomaa:</string>
    <string name="hammam_sousse4">Hammam Sousse :</string>
    <string name="abderahim_jdidi_98_287_763">Abderahim Jdidi (98 287 763)</string>
    <string name="inter_meuble">Inter MEUBLE:</string>
    <string name="hammam_sousse5">Hammam Sousse :</string>
    <string name="univers_equipement_mansour">Univers Equipement Mansour:</string>
    <string name="president_comit_croissant_rouge">President Comité Croissant rouge</string>
    <string name="dar_el_maaref">DAR El Maaref:</string>
    <string name="directeur_du_projet">Directeur du projet:</string>
    <string name="municipalit_hammam_sousse2">Municipalité Hammam Sousse:</string>
    <string name="groupe_aluminium_sahel">Groupe Aluminium Sahel:</string>
    <string name="labo_kantaoui_photos">Labo. kantaoui Photos:</string>
    <string name="boulangerie_hssine_mhiri">Boulangerie Hssine Mhiri:</string>
    <string name="ebk">EBK:</string>
    <string name="amiraprint">Amira Print:</string>
    <string name="zitouna_takaful_hamdi_jdidi">Zitouna TAKAFUL hamdi Jdidi:</string>
    <string name="mourad_mani_52_446_734">Mourad Mani(52 446 734)</string>
    <string name="_73361822">73361822</string>
    <string name="_99620440_25098548">99620440 – 25098548</string>
    <string name="_21476284">21476284</string>
    <string name="_73365840">73365840</string>
    <string name="_73342351">73342351</string>
    <string name="_73346333">73346333</string>
    <string name="_73308777">73308777</string>
    <string name="_98420686">98420686</string>
    <string name="_98404319">98404319</string>
    <string name="_98287763">98287763</string>
    <string name="_98520388">98520388</string>
    <string name="_73256966">73256966</string>
    <string name="_98400764">98400764</string>
    <string name="_73360302">73360302</string>
    <string name="_73363500">73363500</string>
    <string name="_97467656">97467656</string>
    <string name="_98276571">98276571</string>
    <string name="_73224544">73224544</string>
    <string name="_73226832">73226832</string>
    <string name="_29298143">29298143</string>
    <string name="_98981415">98981415</string>
    <string name="_73309235">73309235</string>
    <string name="remerciement">REMERCIEMENT</string>
    <string name="mesdames_et_messieurs">MESDAMES ET MESSIEURS:</string>
    <string name="nesrine_jegham_et_henda_jegham_houda_lahouar_raoudha_el_bahri_imen_ben_hessine_sonia_gallas_soulaf_kriaa_mr_neji_mhiri_nejib_bettaieb_nouri_guen_nejib_zbidi_hamdi_jedidi_hedi_lahouar_majdi_ben_amor_ramzi_labaoui_fethi_et_faouzi_mhiri_ridha_achour_slah_ayed_ali_bouaouina_kabil_fekih_salah_chemsi_nejib_el_golli_rachid_ammar_mohamed_daouas_fethi_lahouar_rached_bouaouina_jamel_bouaouina_jamel_attia_foued_et_nabil_mhiri_med_arafet_ben_abderrahmen_mohsen_mani_taoufik_houidi_malek_bel_cadi_mohamed_et_moatez_laatiri_mr_mohamed_et_adel_daouas_hamadi_mansour_walid_boufares_rochdi_moussa_et_nos_citoyens_pour_le_soutien_technique_et_financier">NESRINE JEGHAM ET HENDA JEGHAM-HOUDA LAHOUAR-RAOUDHA EL BAHRI-IMEN BEN HESSINE-SONIA GALLAS-SOULAF KRIAA-MR NEJI MHIRI-NEJIB BETTAIEB-NOURI GUEN-NEJIB ZBIDI-HAMDI JEDIDI-HEDI LAHOUAR-MAJDI BEN AMOR-RAMZI LABAOUI-FETHI ET FAOUZI MHIRI-RIDHA ACHOUR-SLAH AYED-ALI BOUAOUINA-KABIL FEKIH-SALAH CHEMSI-NEJIB EL GOLLI-RACHID AMMAR-MOHAMED DAOUAS-FETHI LAHOUAR-RACHED BOUAOUINA-JAMEL BOUAOUINA-JAMEL ATTIA-FOUED ET NABIL MHIRI-MED ARAFET BEN ABDERRAHMEN-MOHSEN MANI-TAOUFIK HOUIDI-MALEK BEL CADI-MOHAMED ET MOATEZ LAATIRI-MR MOHAMED ET ADEL DAOUAS-HAMADI MANSOUR-WALID BOUFARES-ROCHDI MOUSSA...ET NOS CITOYENS POUR LE SOUTIEN TECHNIQUE ET FINANCIER.</string>
    <string name="nb_pour_mise_jour_rectification_et_ajout_veuillez_contacter_52_446_734_tannit_yahoo_fr">NB: Pour mise à jour,rectification et ajout, veuillez contacter 52 446 734/ tannit@yahoo.fr</string>

</resources>
